眾聞 特首辦修訂UGL調查文件 疑干預立法會 梁振英：擬議研究範圍非保密

眾聞
特首辦修訂UGL調查文件 疑干預立法會 梁振英：擬議研究範圍非保密

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 15.05.17 | 最後更新: | 2017-05-15 21:11:26

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

立法會今日開會涉及特首梁振英的UGL事件調查委員會閉門會議，討論民建聯周浩鼎早前就一份討論文件「擬議主要研究範疇」提出多項修訂，有關文件的電腦副本，其「追蹤修訂」功能顯示，內文的刪減是由特首辦的CEO-CE電腦作出修改，懷疑特首辦干預調查委員會的工作。據悉，周浩鼎在委員會上證實，是梁振英主動聯絡自己，但否認有角色衝突，委員會星期三會再開會討論。

梁振英在北京出席一帶一路高峰論壇後，被記者問到事件，他稱：「首先擬議研究範圍不是保密，一直都公開，網上都有，而且我認為不需要保密。」他不認為是干預立法會，現在立法會只是討論擬議研究範圍，「如果有需要，可以正式寫信給委員會。」

有記者問到，梁振英作為被調查者干預調查工作有無問題，他說現在仍只是討論擬議研究範圍：「那個所謂被調查對象，更加有需要權利表達自己看法。」他認為委員會應該擴大研究範圍，不希望研究一年後，才發現沒有涵括部分議題，例如完整合約中提到不能有利益衝突的手寫部分，是否後來是僞造等問題。

周浩鼎回應稱：「由於今早閉門會議尚未完結，為遵守保密規則，現不能作任何回應。」他拒絕回應會否辭去委員會職務，或者梁振英及特首辦過去是否有類似干預。

「擬議主要研究範疇」這份文件，在UGL事件調查委員會中，以往多次被建制派議員質疑內容字眼。今次被修改的文件顯示，CEO-CE在4月21日作出的修訂共有80多項，文字有加有減。最新一份版本由周浩鼎在4月25日提交予立法會，據悉委員在4月26日取得，以下是有關文件的不同版本：

1. 周浩鼎4月25日提交的文件，「追蹤修訂」功能顯示由CEO-CE作出修訂。

2. 立法會秘書處在3月1日準備的最早版本。

3. 立法會秘書處在3月27日的修訂版本。

據悉，在今日閉門開會中，周浩鼎承認，是梁振英接觸他，而周浩鼎否認有角色衝突，文件也是公開的。被問及梁振英過去有否再接觸他，周浩鼎並無回應。委員會其後討論如何處理事件，有委員要求周浩鼎不應繼續參與調查工作，亦有委員要求周浩鼎辭去職務後由另一個委員填補，激烈辯論了約兩小時，期間周浩鼎避席。由於部分議員出席另一個會議，委員會未有動議或一致共識。

委員會主席謝偉俊不評論事件，表示周三會再開會討論。委員會中建制派委員梁美芬、黃國健、馬逢國、何君堯及容海恩均否認特首梁振英接觸過他們。馬逢國說，特首從來沒有就專責委員會接觸過他們，何君堯也說，就自己所知，沒有與梁振英談及過委員會工作。對於事件引發政府代議員編定文件質疑，馬逢國強調，「自己嘢、自己經手、自己做」，但不知道其他議員有沒有由政府代勞。容海恩說議會工作自己決定，毋需政府代勞。

公民黨法律界議員郭榮鏗並非委員，但他批評，周浩鼎做法違反所有程序公義及常識，令市民質疑立法會職能，問題嚴重。他指出，委員會理應獨立行事，舉例如今次是調查湯顯明，但有委員卻私下與湯顯明討論調查範圍，然後在委員會提出，令委員會公正性受質疑。他認為，周浩鼎屬於行為失當，不應繼續參與委員會工作，會與包括建制派議員商討是否要求周浩鼎辭去委員會職務。

特首教人做野